% RESULTADOS-------------------------------------------------------------------

\chapter{ANÁLISE DOS RESULTADOS}

O modelo desenvolvido foi implantado em produção ao longo de junho, e algumas pequenas melhorias foram realizadas durante o mês. Para análise dos resultados foram selecionados os meses abril, maio, junho e julho. Os meses abril e maio servirão como linha de base para comparação, e o mês de julho será utilizado como o resultado após a implantação do modelo. O mês de junho será considerado como intermediário.

\begin{table}[!htb]
    \centering
    \caption[Resultados de contatos por listagem]{Resultados de contatos por listagem. \label{tab:resultados-contatos-por-listagem}}
    \begin{tabular}{rrrrr}
        \toprule
        período & listagens & contatos  & proporção     & modelo implantado? \\
        \midrule           
        abril   & 698711    & 3399      & 0,004864672   & não \\
        maio    & 808042    & 3973      & 0,004916824   & não \\
        junho   & 771215    & 3978      & 0,005158095   & parcialmente \\
        julho   & 852636    & 4461      & 0,005232010   & sim \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

A \autoref{tab:resultados-contatos-por-listagem} exibe os períodos, as listagens de imóveis, o número correspondente de contatos realizados e a proporção entre estes valores. Esta proporção representa quantos contatos um interessado realizou em relação ao número de imóveis que ele visualizou. Uma proporção maior pode representar um indício de que os interessados estão encontrando os imóveis mais atrativos de forma mais rápida, necessitando visualizar menos imóveis para que isso resulte em um contato. Algumas hipóteses serão testadas para analisar se ao nível de significância de 5\% ($\alpha = 0,05$) as mudanças observadas podem ser consideradas significativas.

\bigskip
Teste 1: Antes da implantação do modelo

$H_0:$ $p_{maio}$ = $p_{abril}$

$H_1:$ $p_{maio}$ > $p_{abril}$

O p-valor obtido neste teste foi de 0,3279, maior que 0,05, portanto não possuímos evidências para rejeitar que a proporção de maio seja igual a de abril ao nível de significância de 5\%.
% data:  c(c[2], c[1]) out of c(l[2], l[1])
% X-squared = 0.19874, df = 1, p-value = 0.3279
% alternative hypothesis: greater
% 95 percent confidence interval:
%  -0.0001366056  1.0000000000
% sample estimates:
%      prop 1      prop 2 
% 0.004916824 0.004864672

\bigskip
Teste 2: Durante implantação e antes da implantação

$H_0:$ $p_{junho}$ = $p_{maio}$

$H_1:$ $p_{junho}$ > $p_{maio}$

O p-valor obtido neste teste foi de 0,01658, menor que 0,05, portanto rejeitamos a hipótese de que a proporção de junho seja igual a proporção de maio ao nível de significância de 5\%, em favor da hipótese alternativa de que a proporção de junho é maior que a de maio.
% data:  c(c[3], c[2]) out of c(l[3], l[2])
% X-squared = 4.5375, df = 1, p-value = 0.01658
% alternative hypothesis: greater
% 95 percent confidence interval:
%  5.457478e-05 1.000000e+00
% sample estimates:
%      prop 1      prop 2 
% 0.005158095 0.004916824 

\bigskip
Teste 3: Após implantação e antes da implantação

$H_0:$ $p_{julho}$ = $p_{maio}$

$H_1:$ $p_{julho}$ > $p_{maio}$

O p-valor obtido neste teste foi de 0,00222, menor que 0,05, rejeitamos a hipótese de que a proporção de julho seja igual a proporção de maio ao nível de significância de 5\%, em favor da hipótese alternativa de que a proporção de julho é maior que a de maio.
% data:  c(c[4], c[2]) out of c(l[4], l[2])
% X-squared = 8.0944, df = 1, p-value = 0.00222
% alternative hypothesis: greater
% 95 percent confidence interval:
%  0.0001326057 1.0000000000
% sample estimates:
%      prop 1      prop 2 
% 0.005232010 0.004916824 

\bigskip

Analisando os resultados dos testes para o nível de significância 5\% ($\alpha = 0,05$) não encontramos evidências para afirmar que houve alguma melhora entre maio e abril, período no qual o modelo não havia sido implementado. Após a implantação do modelo encontramos evidências para rejeitar a hipótese de que não houve melhoras de junho para maio e julho para maio. Durante o mês de julho no qual o modelo desenvolvido foi utilizado por todo o período houve forte evidência para rejeitar a hipótese de que não houve melhora.

É possível concluir através da análise que as evidências obtidas dos resultados apontam que o modelo desenvolvido proporcionou uma melhora na proporção de contatos por listagens de imóveis.